<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0">
<channel>
   <title>Lenta.ru: Новости</title>
   <link>http://lenta.ru/</link>
   <image>
      <url>http://img.lenta.ru/i/lentaru88x31-1.gif</url>
      <title>Ежедневная интернет-газета. Новости со всего мира на русском языке</title>
      <link>http://lenta.ru/</link>
      <width>88</width>
      <height>31</height>
   </image>
   
   <item>
      <title>Площадь пожаров в России увеличилась до 500 тысяч гектаров</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/fires/</link>
      <description>По данным на 2 августа 2010 года на территории РФ действуют около 7 тысяч очагов природных пожаров на площади более 500 тысяч гектаров, заявил руководитель Национального центра управления в кризисных ситуациях МЧС РФ Владимир Степанов. 1 августа МЧС сообщало о площади природных пожаров в 114 тысяч гектаров.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 10:49:52 +0400</pubDate>
      
         <category></category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Китайцы выловили из Сунгари почти все ядовитые бочки</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/bochki/</link>
      <description>Из реки Сунгари (приток Амура) извлечены почти все бочки с химикатами, смытые паводком с завода в китайской провинции Гирин. Всего в Сунгари попали 7138 170-килограммовых бочек, из которых 3476 были пустыми, а остальные - наполнены легковоспламеняющимися веществами. В вечеру 1 августа из воды достали 7071 бочку.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 12:16:11 +0400</pubDate>
      
         <category>В мире</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Следователи нашли нового подельника &quot;приморских партизан&quot;</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/nikitin/</link>
      <description>В рамках расследования так называемого &quot;дела приморских партизан&quot; обвинения предъявлены еще одному человеку. Им стал 21-летний Алексей Никитин, которого обвиняют в убийстве и разбое. Он уже помещен под арест. По версии следствия, Никитин участвовал в убийстве четырех человек.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 11:20:52 +0400</pubDate>
      
         <category>Преступность</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>В США допросили старшего редактора WikiLeaks</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/appelbaum/</link>
      <description>В США был допрошен старший редактор портала WikiLeaks Джейкоб Эпплбаум. Представители властей беседовали с ним дважды - 29 июля в аэропорту Нью-Йорка и 31 июля во время компьютерной конференции в Лас-Вегасе. Во время задержания в аэропорту, которое продлилось 3 часа, у Эпплбаума досмотрели вещи и изъяли телефоны.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 11:30:30 +0400</pubDate>
      
         <category>Америка</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Структуру молекулы научились предсказывать при помощи микроскопа</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/small/</link>
      <description>Физики впервые смогли предсказать пространственную структуру молекулы, используя улучшенную технологию атомной силовой микроскопии. Ученые смогли непосредственно увидеть, как расположены атомы в молекуле органического углеводорода. До сих пор это можно было сделать только при помощи непрямых методов.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 12:04:01 +0400</pubDate>
      
         <category>Прогресс</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>В России появится еще один оператор сетей 4G</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/anew/</link>
      <description>Владелец группы E4 Михаил Абызов намеревается купить три компании, обладающие частотами для мобильных сетей связи четвертого поколения. Предполагается, на этих частотах будут развернуты сети стандарта LTE. Сделки могут не состояться, если Роскомнадзор аннулирует лицензии на частоты, выданные этим компаниям.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 12:00:41 +0400</pubDate>
      
         <category>Технологии</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Продавцы зерна решили заработать на засухе</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/corn/</link>
      <description>Аграрные компании с юга России, которых не затронула сильнейшая засуха в центральной части страны, решили придержать зерно в ожидании роста цен на сельхозпродукцию. На данный момент цены за тонну зерна в отдельных регионах России уже достигают 6,7 тысячи рублей, хотя в середине июля она составляла 4 тысячи рублей.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 11:50:09 +0400</pubDate>
      
         <category>Экономика</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Британский журнал выбрал 20 душещипательных фильмов для мужчин</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/cry/</link>
      <description>BBC News Magazine выбрал 20 фильмов, которые заставляют мужчин плакать. Первым в списке идет заключительная сцена из &quot;Властелина колец: Возвращение короля&quot;. По мнению читателей, одна из основных причин эмоциональности данной сцены заключается в музыкальном сопровождении, написанном композитором Говардом Шором.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 11:46:14 +0400</pubDate>
      
         <category>Кино</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Футболиста &quot;Манчестер Юнайтед&quot; вытащили из горящего автомобиля</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/anderson/</link>
      <description>Полузащитника английского футбольного клуба &quot;Манчестер Юнайтед&quot; Андерсона вытащили из горящего автомобиля после того, как он попал в аварию. ДТП произошло 31 июля 2010 года  в пригороде португальской Браги. Андерсон не получил серьезных повреждений, однако все же провел в больнице несколько часов.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 11:37:01 +0400</pubDate>
      
         <category>Спорт</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Британского фермера уличили в продаже &quot;клонированного&quot; молока</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/milk/</link>
      <description>Агентство по пищевым стандартам Великобритании начало расследование в отношении фермера, который поставлял ряду магазинов несертифицированное молоко, полученное от потомка клонированной коровы. При реализации продукта розничные сети не уведомляли покупателей о происхождении молока.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 11:35:23 +0400</pubDate>
      
         <category>В мире</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Американские теннисисты побили рекорд по числу побед</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/bryan/</link>
      <description>Американские теннисисты Боб и Майк Брайан побили рекорд по количеству побед на турнирах АТР (Ассоциация теннисистов-профессионалов) в парном разряде. В ночь на 2 августа братья Брайан одержали 62-ю победу в карьере, превзойдя достижение австралийцев Тодда Вудбриджа и Марка Вудфорда (61 победа).</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 11:05:48 +0400</pubDate>
      
         <category>Спорт</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Корреспондент &quot;Огонька&quot; беспрепятственно пробрался на охраняемую ГЭС</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/ges/</link>
      <description>Корреспондент &quot;Огонька&quot; смог без труда, минуя охрану, пройти на территорию одной из российских ГЭС спустя неделю после диверсии на ГЭС в Кабардино-Балкарии. По словам журналиста, станция, на которую он пробрался, по техническим характеристикам аналогична той, что взорвали в Баксане 21 июля.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 10:47:52 +0400</pubDate>
      
         <category>В России</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>В заповеднике на Аляске разбился транспортный самолет</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/crash/</link>
      <description>В национальном парке Денали на Аляске разбился транспортный самолет. После крушения машина раскололась на несколько частей и загорелась. В СМИ появились предположения, что упавший на территории парка самолет принадлежал военным, однако в вооруженных силах эти слухи опровергли.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 10:32:26 +0400</pubDate>
      
         <category></category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Неэффективных инвесторов вычистят из особых экономических зон России</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/investor/</link>
      <description>Минэкономразвития намерено пересмотреть стратегию развития особых экономических зон (ОЭЗ) России. Реформа начнется с очистки ОЭЗ от неэффективных резидентов, которых там, по подсчетам чиновников, - до 10 процентов от общего количества. Для начала чиновники намерены составить список &quot;провинившихся&quot; инвесторов.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 10:29:33 +0400</pubDate>
      
         <category>Экономика</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>19-летняя россиянка выиграла теннисный турнир в Стамбуле</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/tennis/</link>
      <description>Российская теннисистка Анастасия Павлюченкова одержала победу на турнире WTA  в Стамбуле. В финальном матче 19-летняя россиянка победила свою соотечественницу Елену Веснину со счетом 5:7, 7:5, 6:4. Павлюченкова выиграла второй турнир WTA в карьере. В марте 2010 года она победила в мексиканском Монтеррее.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 10:17:49 +0400</pubDate>
      
         <category>Спорт</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Новочеркасские военные пенсионеры отсудили у России 600 тысяч евро</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/court/</link>
      <description>Европейский суд по правам человека встал на сторону 87 российских военных пенсионеров, судившихся с Россией по поводу невыполнения военкоматами принятых ранее судебных решений. Суд в Страсбурге обязал РФ компенсировать отставникам моральный и материальный ущерб. Сумма выплат составила более 60 тысяч евро.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 10:10:14 +0400</pubDate>
      
         <category>В России</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Кудрин погрузился на дно Байкала</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/baikal/</link>
      <description>Министр финансов РФ Алексей Кудрин 1 августа погрузился на дно Байкала на глубоководном исследовательском аппарате &quot;Мир-1&quot;. Погружение произошло у острова Ольхон и длилось около трех часов. Под руководством командира экипажа Кудрин изучал животный мир озера и провел отбор образцов грунта.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 10:02:55 +0400</pubDate>
      
         <category>В России</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Слуцкий признал нелогичной победу ЦСКА над &quot;Спартаком&quot;</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/slutsky/</link>
      <description>Главный тренер футбольного клуба ЦСКА Леонид Слуцкий признал нелогичной победу своей команды над московским &quot;Спартаком&quot; (2:1) в матче 15-го тура чемпионата России. По словам Слуцкого, логичным результатом встречи была бы ничья. &quot;Однако нам повезло. И мы этому очень рады&quot;, - добавил наставник.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 09:58:50 +0400</pubDate>
      
         <category>Спорт</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Молдавия избежала запрета на экспорт вина в Россию</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/wine/</link>
      <description>Россия не ввела полный запрет на поставки молдавского вина. В середине июля руководитель Роспотребнадзора Геннадий Онищенко заявил, что Россия введет запрет на ввоз молдавского вина, если Молдавия в течение двух недель не повысит качество продукции. Две недели истекли 31 июля, но запрет на импорт вина введен не был.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 09:43:55 +0400</pubDate>
      
         <category>Экономика</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Керимов купит крупнейшего производителя калия в России</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/whole/</link>
      <description>Группа инвесторов, действующая в интересах бизнесмена Сулеймана Керимова, намерена выкупить контрольный пакет &quot;Сильвинита&quot;, крупнейшего в России производителя калийных удобрений. Выкуп Керимовым &quot;Сильвинита&quot; приведет к тому, что все производство калия в России будет сосредоточено в одних руках.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 09:11:29 +0400</pubDate>
      
         <category>Бизнес</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>ФСБ заказала два нелегальных планшета iPad</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/order/</link>
      <description>Федеральная служба безопасности разместила заказ на сайте госзакупок о приобретении двух планшетных компьютеров iPad 3G, официально не поставляемых на территорию России. Заказчиком устройств от Apple выступает войсковая часть номер 55056 ФСБ РФ. Контракт на поставку этих устройств ФСБ оценила в 200 тысяч рублей.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 08:59:43 +0400</pubDate>
      
         <category>В России</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Всех сотрудников МВД до 1 октября выведут за штат</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/first/</link>
      <description>Все сотрудники МВД поэтапно будут выведены за штат до 1 октября. Обратно они будут приняты лишь после переаттестации, но не в полном составе: 20-25 процентов штата будут сокращены. Кроме того, управления по борьбе с экономическими преступлениями будут сокращены, а управления по налоговым преступлениям - упразднены.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 08:43:12 +0400</pubDate>
      
         <category>В России</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Москву вновь окутал дым от пожаров</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/smoke/</link>
      <description>Утром в понедельник, 2 августа, во всех районах Москвы вновь ощущался сильный запах гари от торфяных пожаров, видимость на дорогах была снижена. По состоянию на 1 августа,  на территории Московской области были зафиксированы 130 очагов природных пожаров, в том числе 67 торфяных пожаров на площади в 178 гектаров.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 08:27:26 +0400</pubDate>
      
         <category>В России</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>В секторе Газа произошел взрыв в доме командира ХАМАСа</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/blast/</link>
      <description>В секторе Газа в доме одного из командиров палестинского движения ХАМАС произошел взрыв. В результате этого инцидента пострадали 24 человека. Информации о погибших нет. Взрыв произошел в доме полевого командира по имени Алаа аль-Данаф. При этом нет никакой информации о его состоянии.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 06:37:26 +0400</pubDate>
      
         <category></category>
      
   </item>
   <item>
      <title>В Греции прекращена недельная забастовка водителей бензовозов</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/greek/</link>
      <description>Профсоюз водителей большегрузных автомобилей Греции в воскресенье, 1 августа, проголосовал за прекращение забастовки, продолжавшейся неделю. Забастовка была начата в ответ на решение правительства либерализовать сектор грузовых перевозок и привела, в том числе, к резкому дефициту топлива на АЗС по всей стране.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 05:54:19 +0400</pubDate>
      
         <category>В мире</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>23 человека пострадали в результате обрушения балкона в Техасе</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/balcony/</link>
      <description>23 человека получили травмы разной степени тяжести в результате обрушения балкона во время вечеринки в одном из домов в Остине, штат Техас. В момент происшествия, сообщили представители  городских экстренных служб, на балконе находились около 30 человек и, по предварительным данным, конструкция не выдержала их вес.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 04:15:02 +0400</pubDate>
      
         <category>Америка</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Мария Шарапова проиграла финал турнира в Стэнфорде</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/stanford/</link>
      <description>Российская теннисистка Мария Шарапова проиграла Виктории Азаренко в финале турнира Женской теннисной ассоциации, проходившего в американском Стэнфорде. Матч завершился со счетом 6:4, 6:1 в пользу белорусской спортсменки. Для Азаренко эта победа стала четвертой на турнирах серии WTA.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 03:43:16 +0400</pubDate>
      
         <category>Спорт</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Сталлоне задолжал бразильцам за съемки &quot;Неудержимых&quot;</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/debts/</link>
      <description>Бразильская компания, участвовавшая в съемках &quot;Неудержимых&quot;, заявила, что Сильвестр Сталлоне задолжал ей более двух миллионов долларов. Компания O2, предоставившая осветителей, водителей и охранников для съемок &quot;Неудержимых&quot;, проходивших в Бразилии, утверждает, что так и не получила оплаты за свою работу.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 03:23:15 +0400</pubDate>
      
         <category>Кино</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Пойман один из сбежавших в Аризоне заключенных</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/arizona/</link>
      <description>Задержан один из трех заключенных, совершивших побег из тюрьмы в штате Аризона. Беглец - Дэниэл Ренвик, приговоренный к 22 годам заключения за убийство, - был задержан на территории штата Колорадо. Еще двое сбежавших заключенных, также отбывавших длительные сроки за убийства, пока остаются на свободе.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 02:44:59 +0400</pubDate>
      
         <category>Америка</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>&quot;Начало&quot; Кристофера Нолана удержало лидерство в прокате третью неделю подряд</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/boxoffice/</link>
      <description>Фантастический триллер режиссера Кристофера Нолана &quot;Начало&quot; удержал лидерство в североамериканском кинопрокате. За третий уикенд фильм собрал 27,5 миллиона долларов. В общей сложности в североамериканском прокате картина &quot;Начало&quot;, главную роль в которой сыграл Леонардо ди Каприо, собрала 193,3 миллиона долларов.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 01:39:34 +0400</pubDate>
      
         <category>Кино</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Число жертв наводнения в Пакистане выросло до 1100 человек</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/floods/</link>
      <description>Число погибших в результате наводнения в Пакистане достигло 1100 человек. При этом еще свыше 27 тысяч человек ожидают помощи. По словам местных властей, количество погибших может увеличиться, так как спасателям пока не удается добраться до некоторых отдаленных районов страны.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 00:16:16 +0400</pubDate>
      
         <category></category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Власти ФРГ предложили содержать особо опасных преступников в роскоши</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/schwerkriminelle/</link>
      <description>Немецкие консерваторы предложили организовать для особо опасных преступников, которые в соответствии с решением Страсбургского суда должны выйти на свободу превентивного заключения, специальные дома. В них преступникам будут предоставлены все удобства как на свободе, одновременно они будут оставаться под наблюдением.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 12:16:17 +0400</pubDate>
      
         <category>Германия</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Линейка &quot;народных автомобилей&quot; Прохорова пополнилась компакт-каром</title>
      <link>http://auto.lenta.ru/news/2010/08/02/narcar/</link>
      <description>Группа &quot;Онэксим&quot; опубликовала новые тизеры хэтчбека и кроссовера, которые будут созданы в рамках проекта &quot;Городской автомобиль&quot;, а также изображения, содержащие первые подробности о габаритах будущих гибридов. Помимо анонсированных ранее хэтчбека С-класса и кроссовера, на иллюстрациях представлена машина А-класса.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 12:11:02 +0400</pubDate>
      
         <category>Авто</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>В России введут новый налог для управляющих компаний</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/pay/</link>
      <description>Налог на недвижимость, которая внесена в закрытые паевые инвестиционные фонды (ЗПИФы), должен оплачиваться управляющей компанией, а не учредителями фондов. Такое решение приняли в Минфине. На данный момент недвижимость в ЗПИФах налогом не облагается - эта льгота включена в редакцию Налогового кодекса от 2008 года.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 12:07:27 +0400</pubDate>
      
         <category>Финансы</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>&quot;Локомотив&quot; подал жалобу на судейство после поражения от &quot;Ростова&quot;</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/lokomotiv/</link>
      <description>Московский футбольный клуб &quot;Локомотив&quot; подал жалобу на судейство матча чемпионата России с &quot;Ростовом&quot;. Эта игра состоялась вечером 1 августа в Москве и завершилась победой &quot;Ростова&quot; со счетом 1:0. С какими именно решениями арбитра не согласны представители &quot;Локомотива&quot;, не уточняется.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 12:04:59 +0400</pubDate>
      
         <category>Спорт</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Суд поддержал &quot;Газпром нефть&quot; в споре с ФАС вопреки прецедентному решению</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/obhod/</link>
      <description>Суд в Санкт-Петербурге, вопреки позиции Высшего арбитражного суда, поддержал &quot;Газпром нефть&quot; в споре с Федеральной антимонопольной службой. Таким образом, суд признал, что решение ФАС, оштрафовавшей &quot;Газпром нефть&quot; на 4,7 миллиарда рублей за завышение цен на бензин в 2009 году, было незаконным.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 12:04:11 +0400</pubDate>
      
         <category>Бизнес</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Все вузы Таджикистана признаны коррумпированными</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/saidov/</link>
      <description>В Таджикистане не осталось ни одного вуза, в котором не брали бы взяток. Об этом заявил директор Агентства по государственному финансовому контролю и борьбе с коррупцией Фаттох Саидов. Размер взяток за поступление в престижные вузы, по информации Саидова, составляет 15-20 тысяч долларов.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 11:52:40 +0400</pubDate>
      
         <category>б.СССР</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>В Рязани из-за пожаров отменили День ВДВ</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/imagine/</link>
      <description>В Рязани отменены праздничные мероприятия, приуроченные ко Дню воздушно-десантных войск и Дню города. Причиной этому стала &quot;сложившаяся обстановка&quot;, а именно рекордная жара и охватившие среднюю полосу России лесные пожары, дым от которых достиг, в том числе, и Рязани. 500 рязанских десантников направлены на тушение пожаров.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 11:51:25 +0400</pubDate>
      
         <category>В России</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Шарапова поднялась на две позиции в теннисном рейтинге</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/sharapova/</link>
      <description>Российская теннисистка Мария Шарапова поднялась на 13-е место в рейтинге Женской теннисной ассоциации (WTA), опубликованном на сайте этой организации 2 августа 2010 года. Шарапова, которая в рейтинге от 26 июля занимала 15-е место, на прошлой неделе дошла до финала турнира в американском Стэнфорде.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 11:49:54 +0400</pubDate>
      
         <category>Спорт</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>В Великобритании поженились &quot;Бэтмен&quot; и &quot;Чудо-женщина&quot;</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2010/08/02/wedding/</link>
      <description>В Великобритании состоялась свадьба &quot;супергероев&quot; - жених и невеста пришли на церемонию в костюмах персонажей популярных комиксов, Чудо-женщины и Бэтмена. Свадебная церемония состоялась в городе Пейтон в графстве Девон. На свадьбе присутствовали друзья новобрачных, также одетые в костюмы персонажей комиксов.</description>
      
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 11:49:00 +0400</pubDate>
      
         <category>Из жизни</category>
      
   </item>

</channel>
</rss>
